【抗暴之戰】17次去信索開槍警資料不獲受理 右眼中彈印尼女記者入稟要求警交代身份

【抗暴之戰】17次去信索開槍警資料不獲受理 右眼中彈印尼女記者入稟要求警交代身份

39歲印尼女記者維比（Veby Mega Indah）於9月29日在灣仔採訪期間，疑遭警員以橡膠子彈射傷右眼，視力永久受損。她擬提出民事訴訟，惟早前向警方索取涉事警員資料不果。她今入稟高等法院，申請訴訟前的文件披露，要求警務處處長向她的代表律師提供展示開槍警員身份的文件。案件將於明年1月3日聆訊，預計約需半小時。

維比的代表律師韋智達（Michael Vidler）表示，維比認為事件已超過兩個月，其間曾17次去信要求警務處公開涉事警員身份，惟一直被拒，遂決定放棄向警方提出要求，直接向高院入稟。韋智達表示，由於維比等候警方已逾兩個月，仍未有任何回應，而提出私人檢控的限期為六個月；加上現在只能假設警方並非調查中，同時亦無信心警方會主動調查案件，遂入稟高院，以便在限期內提出私人檢控。

維比索取9月29日下午約4時50分在灣仔入境事務大樓天橋通往告士打道的樓梯上，開槍傷及她的警員的資料。入稟狀要求警方交出由9月28日至今，警方保管的所有顯示到該警員身份和警員編號的文件，包括供詞、報告、通訊和電腦紀錄等。

【案件編號：HCMP2249/19】

國際戰線

推

警務處:又唔係美國記者 印尼就算9數啦

印尼奶共，沒事兒

有無可能泛民提出私人草案廢除功能組別, 然後反對嘅人就交俾美國制裁?

而提出私人檢控的限期為六個月
唔怪之得要拖

推

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！

夠唔夠錢

黑警互相包庇 蛇鼠一窩 正一社會垃圾

集氣

印尼有冇得玩馬六甲春袋

搞到咁都奶共？有冇官方說法

直接告懵柄強/陽萎聰啦